# ให้ออกแบบฐานข้อมูลดังนี้
## ร้านล้างรถ คาร์แคร์ [carcare]

1.	เก็บข้อมูลต่อไปนี้

    *	สาขา    ร้านมีหลายสาขา ควรเก็บอะไรบ้าง
    *	บริการที่มี    บริการทั้งหมดของร้านมีอะไรบ้าง แต่ละสาขาไม่ได้มีบริหารเหมือนกันจะแยกยังไง
    *	ลูกค้า    รายละเอียดรถ/ลูกค้าที่เข้ามารับบริการ
    *	การให้บริการ    แต่ละ transaction ที่ให้บริการไปกับลูกค้า ทำเมื่อไหร่ ให้ใคร ทำอะไรบ้าง รวมกี่บาท

2.	ให้ออกแบบ table และเขียน comment ใน sql / er diagram
3.	เลือก data type, relationship ที่เหมาะสม


# รายละเอียดของ database ร้าน carcare

1. **table branch** คือ ตารางนี้ใช้เก็บข้อมูลของสาขา บอกเวลาเปิด-ปิดทำการ วันหยุดของสาขา ที่อยู่ เบอร์ติดต่อ

2. **table branch_category** คือ ตารางนี้ใช้เก็บข้อมูลประเภทบริการของแต่ละสาขาว่าสาขาไหนมีประเภทไหนบ้าง

3. **table category** คือ ตารางนี้ใช้เก็บข้อมูลประเภทของบริการว่า มีบริการประเภทไหนบ้าง

4. **table customer** คือ ตารางนี้ใช้เก็บข้อมูลลของูกค้าที่มาใช้บริการ เช่น ลูกค้าชื่ออะไร ใช้รถยี่ห้ออะไร รถสีอะไร

5. **table employee** คือ ตารางนี้ใช้เก็บข้อมูลของพนักงานที่ให้บริการ เช่น ชื่อของพนักงาน ที่อยู่ เงินเดือน ประจำอยู่สาขาไหน

6. **table payment** คือ ตารางนี้ใช้เก็บข้อมูลการจ่ายเงิน เช่น ลูกค้าคนไหนมาใช้บริการที่สาขาไหน วันที่เข้ามาใช้บริการ พนักงานคนไหนเป็นคนให้บริการ ราคาเท่าไร

7. **table payment_service** คือ ตารางนี้ใช้เก็บข้อมูลการจ่ายเงินที่ใช้บริการว่า ราคายอดนี้มาจากรายการอะไรบ้าง

8. **table service** คือ ตารางนี้ใช้เก็บข้อมูลของบริการ ว่ามีริการอะไรบ้าง ราคาเท่าไร

9. **table service_category** คือ ตารางนี้ใช้เก็บข้อมูลของการบริการ ว่าบริการชนิดนี้จัดอยู่ในประเภทไหน และประเภทนี้มีบริการอะไรบ้าง

 

###Relation ของ Table
#### One to Many
1.  branch - payment
2.  customer - payment
3.  employee - payment
4.  payment - payment_service
5.  service - payment_service
6.  branch - employee

####Many to Many
1.  branch - category
2.  category - service